馬英九籲蔡英文：勿因國籍歧視兒童 「讓他們團聚吧」

武漢肺炎疫情在全球延燒，我國對防疫嚴陣以待，國內先是發生口罩之亂，現在又有所謂的「小明的故事」，也就是取得居留權陸配子女是否能來台的問題，陸委會政策數度轉彎，引發爭議。對此，前總統馬英九今（14）日在臉書貼文表示，《兒童權利公約》第二條規定，不可因為兒童或父母的國籍、族裔、社會背景不同，使其權利受到歧視，但蔡政府在本次疫情所採取的部分作為，讓人憂心人道精神不彰，人權保障倒退，大家全力支持政府防疫，相信在周全的檢疫配套措施下，對於入境人員的管制，能採行更符合人權及人道的作法，讓孩子回家與家人團聚吧。

相關新聞：「小明爸」揭替子入籍中國原因 她酸：就是不承認「北京戶口好處多」

馬英九說，在2014年11月20日「國際兒童人權日」，他以總統身分宣布《兒童權利公約施行法》正式施行。我國雖不是1990年生效的《聯合國兒童權利公約》的締約國，但自此該公約在台灣被「國內法化」後，即具有法律效力，讓國內對未成年者的權利保障與國際接軌，中央與地方各級機關行使職權，依法應都應符合公約有關兒童及少年權利保障之規定。

馬英九指出，《兒童權利公約》第二條規定，不可因為兒童或父母的國籍、族裔、社會背景不同，使其權利受到歧視；第九條要求，應確保不違背兒童父母的意願而使兒童與父母分離；第十條更指出，兒童或其父母為團聚而請求入境或出境時，政府有義務依該法規定，秉持人道積極迅速處理。

馬英九表示，2017年11月20日，總統蔡英文出席《兒童權利公約》首次國家報告國際審查會議時，特別強調政府保障人權的決心，並表示會持續落實公約，保障孩子的尊嚴和權利。然而，此次新型冠狀病毒肺炎疫情爆發後，蔡政府所採取的部分作為，卻明顯與《兒童權利公約施行法》的精神背道而馳，讓我們憂心人道精神不彰，人權保障倒退。

馬英九說，陸委會原本允許「未成年」、「大陸親人無能力照顧」且「父母皆在台灣者」的陸配子女，可專案申請來台，不過在蔡英文指示檢討後，隨即撤回這項方案。疫情指揮中心指揮官、衛福部長陳時中還特別強調，當初陸配替子女選擇國籍時，「沒有選擇台灣，就要自己承擔」。

馬英九提及，事實上，依現行規定，國人與陸配在大陸地區所生的子女，要取得中華民國國籍，遠比與其他外國籍人士所生的子女更困難，並非他們不選擇台灣，而是即便已經選擇入籍中華民國，還必須經過漫長的等待，這一點當過陸委會主委的蔡英文必然清楚。就如同陸委會一開始所說的，是基於家庭團聚及人道考量，准予他們入境，「總不能讓這些在台生活多年的小孩流浪街頭」。

馬英九表示，但蔡英文一聲令下，就讓這些已選擇台灣、已生活在台灣，卻還沒等到國籍者，無法回台與家人團聚。這些孩子，是《兒童權利公約施行法》所保障的對象，《兒童權利公約施行法》的主管機關，就是喊出「沒有選擇台灣，就要自己承擔」的衛福部。

馬英九說，面對疾病的威脅，我們全力支持政府防疫，相信在周全的檢疫配套措施下，對於入境人員的管制，能採行更符合人權及人道的作法。蔡英文曾說，「移民和移工，都是我們台灣的一份子」，難道這些父母不在身邊的「台灣之子」，不是台灣的一份子嗎？台灣不是一向以人權立國，以法治自豪嗎？蔡英文，讓他們回家與家人團聚吧，不要讓民粹碾壓人權，歧視凌駕人道。（戴祺修／台北報導）

誰理你? 死光就好 .JPG

支持 應該讓他們到中國團聚

拉呢條仆街去槍決啦屌

香港之恥！

馬英九嫌國民黨輸唔夠

所以你咪得9.2%支持度

台灣689

新黨化

咪去返中国囉,你要團聚丫嘛

白痴, 台灣人睇下香港先喇

趕埋台籍父母出去囉

送埋老豆老母返支那囉 記得包架支那機送廢事台灣crew做咗人質

成日係到混淆防疫同歧視係WHO條黑鬼一樣
依你說法所有防疫措施都係歧視啦

點解唔去支那團聚

放支那狗入台
搞到台灣兒童被感染係咪馬狗賠命？
請勿因國籍問題靠害台籍兒童

支持度個位數就收皮啦

死去支那團聚都係團聚

奶共國民黨不得好死

好 去中國團聚
唔歧視了

送條67去支那

點解團聚一定要係台灣？
香港個情況又係咁

馬英九正一食屎狗
死廢老仲係度指指點點

病毒一定識放過團聚既家庭啦

林鄭都好過佢, 都有19%啦

kmt真係

收皮啦佢，冇人想聽呢個9.2講嘢

到武漢團聚？？

咁當地台灣人點算先

支持送佢地父母返大陸團聚

既然馬先生認為台灣人都是中國人, 咁個細路係大陸去到唔台灣又有咩所謂喎, 咪又係中國一部份. 你唔係想搞台獨吧

病毒唔會因為國藉歧視國民，你係咪要為咗背棄台灣嘅家庭去犧牲台灣人嘅性命要嘅就佢哋自己死返去團聚。路自己揀，仆街唔好喊

講得太好啦
將佢地全部送返去支那一家團聚
相信黨唔會歧視佢地

DLLMCH la

又要去又要武統人
都癡撚線

有阻佢地去支那團聚？

一家人最緊要齊齊整整.jpg

只是個孩子，不要放過牠

支那派專機接走D父母囉 但派一架就充公拍賣一架

送曬去中國團聚啦

咩呀 而家係唔俾喺中國嘅中國籍細路入台灣吖嘛 就算父或母係台籍
佢講到原本住喺台灣嘅中國籍細路 要無父無母趕出境咁嘅?

馬英九講得好！
蔡英文快d禁埋佢地老豆老母入台灣

好
買張單程機票俾佢老豆老母做中國人囉

咁阻人團聚唔啱嘅， 蔡總統就安排飛機等嗰啲人飛去大陸同佢哋啲家人團聚啦

去中國團聚囉, 一個中國嘛, 點解一定要去台灣??

為什麼不在中國團聚？
馬英狗歧視中國！

前晚光明頂鮑sir 先講你舔着數但又唔守義務
當初你揀中國籍無人用支槍指住你

要返就返支那
咪撚污染台灣

大陸親人無能力照顧
父母響台灣
咁個細路點解會響支那
父母帶番去之後自己著草走

送返過去咪得 單程

係咪個個落左台都要成個689咁

一定唔可以，團聚點解唔可以喺大陸團聚？

台版梁震英

馬生講少句冇用嘅說話

好似話大把台灣人讚禁入境嘅決定
你呢個個位數支持率嘅廢老重以為講廢話有用咩

掉佢地返支那

去中國團聚唔得咩

中国籍留喺中国有咩問題？

台灣梁振英

那就回中國團聚

好啊. 取消埋有台籍嗰個

地獄：人家人最緊要齊齊整整

都唔係台灣人都要理佢哋權利？
不如接埋埃塞俄比亞啲小朋友過去啦

以前比電視報紙影響，以為國民黨係忠，民進黨係奸
慢慢大個睇返台灣既民主發展，原來係錯

*一

其實點解要咁興呢，你係台灣人？

輸打贏要，講到支那咁好咪返支那

地獄中團聚

咪就係 覺得係中國團聚唔好一定要係台灣 咁算唔算歧視中國？

台灣版689

又係你

可憐吶！ jpg

奶共狗

對啊，就跟病毒一樣，天下一家親，不分彼此一起感染，yeah，世界大同

當年大中華膠屌到李登輝傻

就讓他們到大陸團聚吧!

依條死廢老，俾佢昆到個總統位幾年

呢條撚樣同689一樣拉9佢通敵叛國啦

好彩老豆老母係黃
唔係自己實比支共同化

團聚？
返中國咪得

國民黨︰靜啦屌

呢條友奶共奶到......
不如講隔離係違反人權，所以唔能夠將疑似病人隔離

同777一尻樣講歧視
就算真係歧視你又點？吹咩？

勿因疾病歧視人民，「讓他們團聚吧」

收皮啦奶共狗
同689一樣
落撚咗去就收聲啦，過氣人

蚵那只好把牠們
都送回支国團眾了

Sorrrrrrry阻一阻大家
反藍屍youtubers洗腦戰線需要你地！！
整理左一堆俾長輩易入口少少既黃youtubers(有啲黃絲形象無咁強烈既明星可能可以引到佢地睇)
麻煩各位巴絲用阿爸阿媽手機subscribe哂依堆人然後瘋狂撳
YouTube就會之後繼續彈依啲人既片出黎
或者我哋平時幫手睇下like下推到佢哋上熱門又賺到廣告錢
(最好就打機嘅時候開住佢地啲片再mute,幫佢哋刷下views，跟手熄埋ad block比佢哋賺下廣告錢都得)

黃偉民易經講堂

梁芷珊Canny Leung

黃喜隨喜遇見

李婉華住加女人 CanWomen

悶透社gumboringer

Victor Ng Ming Tak

城寨singjai

張堅庭comma

老蕭memehongkong

徐時論TsuisTalk

Gavinchiu趙氏讀書生活

毛記電視

RTHK 香港電台

啤梨晚報

MyRadio Hong Kong

高清本土台

吳志森ng sam

李慧玲

升旗易得道

志森與志豪

商業電台 Hong Kong Toolbar

香江望神州

D100

Stormtrooper白兵

關你撚事啊前總統
你只係一個歷史文件炸

台灣國返支那國囉

送晒去支那囉

真係要請教下佢點解可以做到支持率低過10%

從此永不分離

針對性措施就話歧視個種針對

中國因國籍問題唔比台灣加入CHO呢

馬桶真係智障……我上星期一之前去台灣…台灣媒體都狂屌國民黨, 講佢哋發言質素愈來愈差

- 台灣封關, 國民黨盲反

- 台灣人搶口罩, 民進黨限1人7日只可買2片, 佢哋無社區爆發, 其實夠用, 之後再無搶購潮, 依家加強生產線, 人人有罩買。國民黨d立委又屌唔夠用

屌, 好似民建聯質素

過氣總統諗住9up一句就攞光環？

越講越多人反共 , 其實社會真係需要呢d 政客

馬共九

送上中国團聚

應該講「大家都係中國人」

冚家送曬返去

所以大選咪輸到仆街

又歧視

歧視係指人地一出生就無辦法控制既野例如性別，膚色。
你自己個國籍有得揀台灣唔撚揀 而家咪受翻個後果

支持去武漢團聚 再打包 永遠一齊

當初又無人迫佢哋揀中國籍嘅... 自作自受

馬天九已經腦積水

台版689

G持

咁撚似香港因為家庭團聚，而畀支那人湧曬落黎r著數
有事就台灣人，冇事就中國人

陰間團聚

咁應該係馬英狗包機請佢地父母去大陸團聚
點解係要台灣團聚不可?

選前已經唔扮做咗直屬支共咁

同香港689一樣已變9up廢老

人地有552萬鐵票驚條毛

妻子出口國

接晒全中國兒童去台灣吖苯

坐過監既地底泥收皮啦

孩子，國籍在那家在那，快召回父母吧，台灣並没禁止黃泉團聚

什麼歧視？國家内當然是國民，非本國公民當然是來訪者？怪只好怪父母丢低你在中國，而遠走他方避難

任何國家也没有義務照顧非本國公民

先去馬小狗屋企隔離24日先.

請佢父母出境咪得囉

去陰間團聚啦屌你老母

為人父母都掉低個仔係大陸
有咩好講

態度正確✅

今次小英防疫做得好, 加哂分

希望keep住做得野

返去看手錶啦

我本人都支持國聚，去支那團聚咪得囉咁富強

落地府團聚囉好呀

支持取消台藉 在中國相聚

去終國團聚

唔明北京戶籍有咩吸引……

同意

遣返地獄團聚

支持佢地去中國團聚

on9一定要有病先團聚？
點解唔等過左67月先團？
病住見一齊死開心D?

到武漢團聚啦

螞蝧狗

條路自己揀，仆街唔好喊

支持
去支那團聚

仲有唔明其他國藉又唔可以團
係中國特別有特別優待
最好笑我問平機會都話政府係歧視
跟著話努緊
咁開會 發表意見等

點解唔係支那團聚?
係新時代習近平思想領導下一定好幸福生活㗎

中國強大了
唔返中國團聚
即係歧視中國

送班仆街父母去中國照顧兒童咪得

票投國民党 台北變武漢

叫去落地獄鬼國一家團聚啦

佢可以同689組成廢老KOL

由得佢哋自生自滅啦

又係團聚撚，咁鐘意團聚點解唔係支國團聚?

今晚館長又會開波

因為中国人都認為中国唔適宜團聚囉

點姐D人要歧視中國姐
中國有問題咩？

安排包機送返大陸

咁鍾意團聚咪去支那團聚囉
台灣被你講到咁撚賤

大愛死全家

成世人凈系

畀 共產黨 一黨統治 既 中國人 叫 小粉紅
睇 ＴＶＢ 一台獨大 既 香港人 叫 藍絲

國民黨係咪想亡黨

送父母返大陸咪一家團聚囉。

一句講晒啦
有事鍾無艷, 無事夏迎春
仆街死啦

去支共團聚喇

佢想台灣死全家嗎？

去中國團聚

台灣家長去中國團聚唔得咩？

咁大愛 支持呢班小蝗子去晒馬英九屋企

去東沙群島團聚兼開荒啦

想團聚點解係要佢哋返嚟
而唔係其餘嘅人過去
收嗲啦

蟈氓黨

送返中國團聚

你係台灣人 攞台灣身分 俾你入來可以
依家禁止入境 唔係台灣身分就唔入得 有咩咁難明
放得個細路係支那會無人睇住佢 咪玩啦